Kirin 970 功能預覽: Huawei Mate 10 拍攝效能有冇升級?!

Kirin 970 功能預覽: Huawei Mate 10 拍攝效能有冇升級?!

0 0 0 0

Share this on WhatsApp

by 尤里 @MobileMagazine , 2017-09-26

MobileMagazine » 最新消息 » 新料速報 »Kirin 970 功能預覽: Huawei Mate 10 拍攝效能有冇升級?!

昨日上午, Huawei 召開 Kirin 970 的交流會, 展示了 Kirin 970 的開發板, 這可謂 Huawei Mate 10 的預演! 其實根據之前發布會, 已知道 Kirin 970 在效能上有大幅度的提升, 然而筆者其實比較關心的拍攝效能上比上代進步了多少!

根據昨日的交流會, Huawei Mate 10 在拍攝效能上其中一個賣點是對焦及圖像處理速度明顯再加快, 在快拍的環節中, Kirin 970 開發機可謂完勝 iPhone 8 Plus, 而 Mate 9 與它也確實有一段距離, 而官方就表示 Kirin 970 在拍照的處理速度, 對焦, 影像檢測, 曝光切換速度等各方面都做了深入優化, 這令到整個拍攝流程比上代快30% 左右, 大大改善 Mate 系列的拍攝體驗! 另外混合對焦也進一步提升, 改善了相對平坦及單一顏色所誘發的對焦困難問題, 並追加了人臉追焦功能, 讓對焦更加精準!

Kirin 970 實拍

Kirin 970 與 iPhone 8Plus

Mate 9

第二節則是低光源拍攝, Kirin 970 透過 AI 嘅技術結合能夠更準確識別夜景!

另外在人工智能範疇上 Kirin 970 就功能相對實用, 例如透過其 AI 可以識別各食物的卡路里! 而現場展場來看, 只要手機鏡頭對準食物, 系統便能自動識別食物的名稱及卡路里! 整個過程大約 0.3秒左右!

最近盛傳 Huawei 在人工智能的範疇上透過硬件的開發或能領先對手, 而在昨日的展示中就發現 Kirin 970 透過 AI 進行圖像識別, Kirin 970可 達到約2005張/分鍾，對比之下，iPhone 8 Plus的A11是889張，iPhone 7 Plus的A10是487張，三星Galaxy S8的Snapdragon 835更是隻有95張。這速度就比 Samsung Galaxy S8 快21倍, 而 Samsung 及 Intel 其後都表示也會考慮從硬件層面入手, 研發 AI 處理器!

圖呢？

大陸野做假是常識吧

然後成個post都係純文字

相信華為mate 10 的硬體+ 魅族flyme 6.2 中的遊戲模式(係好撚屈機) 應該打殘所有android 機

圖呢臭閪

又係你

好期待，希望唔係雷聲大雨點小